<resources>
    // untuk kasih nama di dalam text
    <string name="app_name">Airlangga At a Glance</string>
    <string name="title_activity_sejarah">Sejarah</string>
    <string name="coba">"Material is the metaphor.\n\n"

        "A material metaphor is the unifying theory of a rationalized space and a system of motion."
        "The material is grounded in tactile reality, inspired by the study of paper and ink, yet "
        "technologically advanced and open to imagination and magic.\n"
        "Surfaces and edges of the material provide visual cues that are grounded in reality. The "
        "use of familiar tactile attributes helps users quickly understand affordances. Yet the "
        "flexibility of the material creates new affordances that supercede those in the physical "
        "world, without breaking the rules of physics.\n"
        "The fundamentals of light, surface, and movement are key to conveying how objects move, "
        "interact, and exist in space and in relation to each other. Realistic lighting shows "
        "seams, divides space, and indicates moving parts.\n\n"</string>
    <string name="large_text">
        "Material is the metaphor.\n\n"

        "A material metaphor is the unifying theory of a rationalized space and a system of motion."
        "The material is grounded in tactile reality, inspired by the study of paper and ink, yet "
        "technologically advanced and open to imagination and magic.\n"
        "Surfaces and edges of the material provide visual cues that are grounded in reality. The "
        "use of familiar tactile attributes helps users quickly understand affordances. Yet the "
        "flexibility of the material creates new affordances that supercede those in the physical "
        "world, without breaking the rules of physics.\n"
        "The fundamentals of light, surface, and movement are key to conveying how objects move, "
        "interact, and exist in space and in relation to each other. Realistic lighting shows "
        "seams, divides space, and indicates moving parts.\n\n"

        "Bold, graphic, intentional.\n\n"

        "The foundational elements of print based design typography, grids, space, scale, color, "
        "and use of imagery guide visual treatments. These elements do far more than please the "
        "eye. They create hierarchy, meaning, and focus. Deliberate color choices, edge to edge "
        "imagery, large scale typography, and intentional white space create a bold and graphic "
        "interface that immerse the user in the experience.\n"
        "An emphasis on user actions makes core functionality immediately apparent and provides "
        "waypoints for the user.\n\n"

        "Motion provides meaning.\n\n"

        "Motion respects and reinforces the user as the prime mover. Primary user actions are "
        "inflection points that initiate motion, transforming the whole design.\n"
        "All action takes place in a single environment. Objects are presented to the user without "
        "breaking the continuity of experience even as they transform and reorganize.\n"
        "Motion is meaningful and appropriate, serving to focus attention and maintain continuity. "
        "Feedback is subtle yet clear. Transitions are efﬁcient yet coherent.\n\n"

        "3D world.\n\n"

        "The material environment is a 3D space, which means all objects have x, y, and z "
        "dimensions. The z-axis is perpendicularly aligned to the plane of the display, with the "
        "positive z-axis extending towards the viewer. Every sheet of material occupies a single "
        "position along the z-axis and has a standard 1dp thickness.\n"
        "On the web, the z-axis is used for layering and not for perspective. The 3D world is "
        "emulated by manipulating the y-axis.\n\n"

        "Light and shadow.\n\n"

        "Within the material environment, virtual lights illuminate the scene. Key lights create "
        "directional shadows, while ambient light creates soft shadows from all angles.\n"
        "Shadows in the material environment are cast by these two light sources. In Android "
        "development, shadows occur when light sources are blocked by sheets of material at "
        "various positions along the z-axis. On the web, shadows are depicted by manipulating the "
        "y-axis only. The following example shows the card with a height of 6dp.\n\n"

        "Resting elevation.\n\n"

        "All material objects, regardless of size, have a resting elevation, or default elevation "
        "that does not change. If an object changes elevation, it should return to its resting "
        "elevation as soon as possible.\n\n"

        "Component elevations.\n\n"

        "The resting elevation for a component type is consistent across apps (e.g., FAB elevation "
        "does not vary from 6dp in one app to 16dp in another app).\n"
        "Components may have different resting elevations across platforms, depending on the depth "
        "of the environment (e.g., TV has a greater depth than mobile or desktop).\n\n"

        "Responsive elevation and dynamic elevation offsets.\n\n"

        "Some component types have responsive elevation, meaning they change elevation in response "
        "to user input (e.g., normal, focused, and pressed) or system events. These elevation "
        "changes are consistently implemented using dynamic elevation offsets.\n"
        "Dynamic elevation offsets are the goal elevation that a component moves towards, relative "
        "to the component’s resting state. They ensure that elevation changes are consistent "
        "across actions and component types. For example, all components that lift on press have "
        "the same elevation change relative to their resting elevation.\n"
        "Once the input event is completed or cancelled, the component will return to its resting "
        "elevation.\n\n"

        "Avoiding elevation interference.\n\n"

        "Components with responsive elevations may encounter other components as they move between "
        "their resting elevations and dynamic elevation offsets. Because material cannot pass "
        "through other material, components avoid interfering with one another any number of ways, "
        "whether on a per component basis or using the entire app layout.\n"
        "On a component level, components can move or be removed before they cause interference. "
        "For example, a floating action button (FAB) can disappear or move off screen before a "
        "user picks up a card, or it can move if a snackbar appears.\n"
        "On the layout level, design your app layout to minimize opportunities for interference. "
        "For example, position the FAB to one side of stream of a cards so the FAB won’t interfere "
        "when a user tries to pick up one of cards.\n\n"
    </string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="title_activity_home2">Home2</string>
    <string name="title_activity_fakultas_jurusan">activity_fakultas_jurusan</string>
    <string name="title_activity_fst">FST</string>
    <string name="title_activity_fkm">FKM</string>
    <string name="title_activity_fkh">FKH</string>
    <string name="title_activity_fk">FK</string>
    <string name="title_activity_fkg">FKG</string>
    <string name="title_activity_fh">FH</string>
    <string name="title_activity_feb">FEB</string>
    <string name="title_activity_ff">FF</string>
    <string name="title_activity_fisip">FISIP</string>
    <string name="title_activity_fpsi">Fpsi</string>
    <string name="title_activity_fib">FIB</string>
    <string name="title_activity_fkp">FKP</string>
    <string name="title_activity_fpk">FPK</string>
    <string name="title_activity_fv">FV</string>
    <string name="title_activity_fasilitas2">Fasilitas2</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>
    <string name="title_activity_fst2">FST2</string>
    <string name="tab_text_1">Tab 1</string>
    <string name="tab_text_2">Tab 2</string>
    <string name="tab_text_3">Tab 3</string>
    <string name="title_activity_fh_main">Fakultas Hukum</string>
    <string name="title_activity_feb_main">Fakultas Ekonomi dan Bisnis</string>
    <string name="title_activity_fib_main">Fakultas Ilmu Budaya</string>
    <string name="title_activity_fisip_main">Fakultas Ilmu Sosial dan Ilmu Poitik</string>
    <string name="title_activity_fk_main">Fakultas Kedokteran</string>
    <string name="title_activity_fkg_main">Fakultas Kedokteran Gigi</string>
    <string name="title_activity_fkh_main">Fakultas Kedokteran Hewan</string>
    <string name="title_activity_fkp_main">Fakultas Keperawatan</string>
    <string name="title_activity_fpk_main">Fakultas Perikanan dan Kelautan</string>
    <string name="title_activity_fpsi_main">Fakultas Psikologi</string>
    <string name="title_activity_fv_main">Fakultas Vokasi</string>
    <string name="title_activity_ff_main">Fakultas Farmasi</string>
    <string name="title_activity_fkm_main">Fakultas Kesehatan Masyarakat</string>
    <string name="title_activity_fst_main">Fakultas Sains dan Teknologi</string>
    <string name="title_activity_scrolling">ScrollingActivity</string>
    <string name="title_activity_tabbed">TABBED</string>
    <string name="title_activity_feb_sejarah">Sejarah</string>
    <string name="title_activity_feb_prodi">Program Studi</string>
    <string name="title_activity_ff_sejarah">Sejarah</string>
    <string name="title_activity_ff_prodi">Program Studi</string>
    <string name="title_activity_fh_sejarah">Sejarah</string>
    <string name="title_activity_fh_prodi">Program Studi</string>
    <string name="title_activity_fib_sejarah">Sejarah</string>
    <string name="title_activity_fib_prodi">Program Studi</string>
    <string name="title_activity_fisip_sejarah">Sejarah</string>
    <string name="title_activity_fisip_prodi">Program Studi</string>
    <string name="title_activity_fk_sejarah">Sejarah</string>
    <string name="title_activity_fk_prodi">Program Studi</string>
    <string name="title_activity_fkg_sejarah">Sejarah</string>
    <string name="title_activity_fkg_prodi">Program Studi</string>
    <string name="title_activity_fkh_sejarah">Sejarah</string>
    <string name="title_activity_fkh_prodi">Program Studi</string>
    <string name="title_activity_fkm_sejarah">Sejarah</string>
    <string name="title_activity_fkm_prodi">Program Studi</string>
    <string name="title_activity_fkp_sejarah">Sejarah</string>
    <string name="title_activity_fkp_prodi">Program Studi</string>
    <string name="title_activity_fpk_sejarah">Sejarah</string>
    <string name="title_activity_fpk_prodi">Program Studi</string>
    <string name="title_activity_fpsi_sejarah">Sejarah</string>
    <string name="title_activity_fpsi_prodi">Program Studi</string>
    <string name="title_activity_fst_sejarah">Sejarah</string>
    <string name="title_activity_fst_prodi">Program Studi</string>
    <string name="title_activity_fv_sejarah">Sejarah</string>
    <string name="title_activity_fv_jurusan">Program Studi</string>
    <string name="title_activity_fakultas">Fakultas</string>
    <string name="title_activity_list_prodi2">listProdi2</string>
    <string name="sejarahFisip"><![CDATA[Tanggal 23 Desember 1977 adalah hari yang bersejarah. Di hari itu Fakultas Ilmu Sosial dan Ilmu Politik (FISIP) Universitas Airlangga berdiri, dengan nama Fakultas Ilmu Sosial (FIS). Surat Keputusan Rektor Universitas Airlangga yang terbit pada hari itu, bernomor A.II.5685/Rektor/90/UA/77, mengangkat sebuah presidium untuk mengelola Fakultas yang baru ini, dengan Soetandyo Wignjosoebroto, MPA sebagai dr. R. Koento, MPH, MA sebagai sekretaris, Prof. dr. D. Ma’rifin Husin, Msc. Sebagai anggota. Pada hari itu juga dengan surat keputusan yang sama, Rektor membubarkan Panitia Pembentukan Fakultas Ilmu Sosial dan Ilmu Politik Universitas Airlangga yang telah bekerja setahun lamanya mempersiapkan berdirinya Fakultas Ilmu Sosial tersebut. Adalah Soetandyo Wignjosoebroto atau akrab disapa mahasiswa dengan nama Pak Tandyo sesungguhnya yang menjadi cikal bakal pendiri FISIP. Di sebuah gedung kecil yang terletak di pojok jalan jauh dari kesan sebuah kampus yang layak, disanalah pertama kali sejumlah dosen dengan dimotori Pak Tandyo mencoba membangun sebuah tradisi akademik baru : mengembangkan ilmu sosial yang pada masa itu baru tak banyak dikenal orang. Di saat awal berdiri, FISIP Unair yang pada waktu itu masih bernama FIS hanya memiliki tujuh orang tenaga pengajar tetap dan dua orang tenaga tidak tetap. Pada tahun akademisi 1978, mahasiswa yang diterima untuk angkatan pertama hanya 62 orang, 29 diantaranya mahasiswa putri. Para mahasiswa itu telah diterima melalui seleksi ujian masuk yang diselenggarakan oleh Proyek Perintis I Departemen P & K. Pada tanggal 21 Februari 1978, kuliah pertama semester I tahun akademi 1978 di mulai dan inilah sebenarnya awal dan tantangan riil dari sebuah proses perubahan besar di bidang akademik.]]></string>
    <string name="sejarahFIB">Universitas Airlangga yang berdiri pada tahun 1954 semula memiliki lima fakultas, termasuk Fakultas Sastra yang berkedudukan di Denpasar Bali. Akan tetapi pada tahun 1962, fakultas tersebut memisahkan diri dari Universitas Airlangga Surabaya. Sementara itu tekad untuk memiliki Fakultas Sastra di lingkungan Universitas Airlangga masih tertanam kuat di kalangan sebagian akademisi. Dr. Ma’rifin Husin, dr., M.A., yang ketika itu menjabat Pembantu RektorIV Universitas Airlangga, meminta Maartni Biran,Dra. untuk merintis jalan mewujudkan tekad tersebut. Seluruh upaya untuk mendirikan Fakultas Sastra sesungguhnya bertolak dari pemikiran dasar bahwa kebudayaan nasional merupakan khasanah intelektual yang perlu dilestarikan dan dikembangkan agar jati diri bangsa terjaga. Disamping itu, ilmu-ilmu budaya merupakan bidang yang terkait erat dengan transformasi dan aplikasi ilmu pengetahuan dan teknologi. Fakultas Sastra diharapkan menjadi salah satu pusat pengembangan kebudayaan nasional di Indonesia. Berkat rahmat Tuhan Yang Maha Esa serta kerja keras seluruh civitas akademika pada ketiga program studi yang telah terbentuk dan dalam arahan Dra. Siti Parwati Sumarto Danusugondho, M.Ed., selaku Ketua Jurusan Bahasa dan Sastra pada saat itu, dan di bawah kepanitiaan terakhir Pendirian Fakultas Sastra yang diketuai Sudijah Soeratno, Dra., M.A., akhirnya Fakultas Sastra berdiri pada tahun 1998 tepatnya pada tanggal 2 Desember 1998 berdasarkan Surat Keputusan Mendikbud nomor: 290/O/1998.</string>
    <string name="sejarahFKG">Fakultas Kedokteran Gigi Airlangga berdiri atas prakarsa Dr. Lonkhuizen yang saat itu menjabat sebagai Kepala Departemen Kesehatan Masyarakat. Dr. Lonkhuizen mempunyai gagasan untuk membuka sekolah pendidikan dokter gigi di kota Surabaya dan meminta Dr. R.J.F. Van Zaben, Direktur Nederland Indische Artsen School (N.I.A.S.) untuk memimpinnya pada bulan ju Juli 1928. Pendidikan Dokter Kedokteran Gigi ini bernama School Tot Opleiding van Indische Tandartsen (STOVIT, 1928-1942) khusus untuk dokter gigi setempat semasa Indonesia masih dijajah Pemerintah Hindia Belanda. Sekolah yang dimulai pada 28 September 1928. Pada tahun akademik pertama menerima 21 mahasiswa dengan lama pendidikan 5 tahun, termasuk latihan klinik 3 tahun. Pada masa pendudukan Jepang tahun 1942-1945 STOVIT menjadi Ika Daigaku Shika (Sekolah Tinggi Kedokteran Gigi), dengan direktur pertama Dr.Takeda yang kemudian digantikan oleh Prof.Imagawa. Pemerintah Belanda Netherland Indische Civil Administration (NICA) setelah mengalahkan Jepang mengubah nama pendidikan menjadi Tandheelkundig Intituut (TI), Intitut Ilmu Kedokteran Gigi pada tahun 1947 yang dipimpin oleh Dr.JM Klinkhamer Sr. Selanjutnya pada tahun 1948 diubah menjadi Universiteir Tandheelkundig Instituut (UTI) bersama Faculteit voor Genesskunde di bawah Indonesische Universiteit di Surabaya. Pada zaman Republik Indonesia Serikat (RIS) tahun 1949 UTI menjadi Lembaga Ilmu Kedokteran Gigi (LIKG) dengan lama pendidikan 4 tahun, dipimpin oleh Prof. M. Knap sampai tahun 1953. Setelah pensiun, beliau diganti oleh Prof. M. Soetojo sebagai pemimpin Lembaga ini yang berlangsung sampai tahun 1954. Sejak berdirinya Universitas Airlangga pada Rabu Pon 10 November 1954, makaLIKG diubah menjadi 6 tingkat. Untuk menyesuaikan dengan pengembangan sistem pendidikan, sejak 1978 kurikulum diubah menjadi pendidikan 5tahun yang terbagi dalam 10 semester.</string>
    <string name="sejarahFKH">Sejarah Fakultas Kedokteran Hewan Universitas Airlangga mempunyai ciri tersendiri yang tidak dimiliki oleh Fakultas Kedokteran Hewan di Universitas lain. Perjalanan berdirinya Fakultas Kedokteran Hewan Universitas Airlangga bermula pada tahun 1962. Pada tahun 1962, Menteri Perguruan Tinggi dan Ilmu Pengetahuan Republik Indonesia menginstruksikan kepada Rektor Universitas Airlangga untuk mendirikan suatu fakultas eksakta dalam lingkungan Universitas Airlangga. Gagasan Pemerintah pada waktu itu, menghendaki agar setiap propinsi mempunyai suatu Universitas yang lengkap dengan perbandingan eksta dan non eksakta 2 : 1. Universitas Airlangga dianggap mempunyai cukup kemampuan dengan adanya Fakultas Kedokteran yang telah maju, sehingga nantinya dapat membina Fakultas eksakta lainnya yang akan didirikan itu. Dengan pertimbangan yang sangat matang maka dipandang perlu untuk membuka tambahan fakultas eksakta, antara lain Fakulas Kedokteran Hewan di lingkungan Universitas Airlangga, karena sangat disadari waktu itu untuk melengkapi pengetahuan kedokteran dalam bidangbidang tertentu, apalagi telah ada cukup fasilitas di Fakultas Kedokteran dan LPMK (Lembaga Penyakit Mulut dan Kuku) di Surabaya.</string>
    <string name="sejarahFKP">Sejarah berdirinya Fakultas Keperawatan (FKp) di Universitas Airlangga diawali dengan dibukanya Program Studi Diploma IV Perawat Pendidik pada bulan November 1997 yang dikembangkan pada Fakultas Kedokteran Universitas Airlangga (FK UNAIR). Landasan pendirian Program Studi tersebut didasarkan pada tuntutan masyarakat dalam meningkatkan terhadap pelayanan keperawatan profesional dan merujuk pada kebijaksanaan pengembangan tenaga kesehatan di Indonesia seperti tercantum dalam Sistem Kesehatan Nasional (SKN). Dilihat dari gambaran kedudukan FK Unair dari segi geopolitik bertanggung jawab untuk mengembangkan sumber daya manusia, khususnya keperawatan di kawasan Indonesia Timur, maka peran FK Unair sangat diperlukan. Hal ini mengingat FK Unair sebagai Fakultas terpandang dengan sumber daya manusia (tenaga medis) yang sangat memadai dan siap menunjang pelaksanaan Program Pendidikan Tinggi Keperawatan. Dengan meningkatnya tingkat pendidikan pada jenjang Strata 1 diharapkan dapat memberikan pengalaman belajar pada peserta didik untuk menumbuhkan dan membina sikap serta keterampilan profesional yang diperlukan sebagai seorang “Perawat Profesional“. Pendirian Program Studi Ilmu Keperawatan (PSIK) di Fakultas Kedokteran merupakan hasil upaya bersama antara Departemen Pendidikan dan Kebudayaan, Departemen Kesehatan dan lembaga terkait lain yang telah mengadakan lokakarya secara intensif sejak tahun 1998. Sebagai langkah selanjutnya, maka pada bulan Desember 1997 dibentuklah Kelompok Kerja Keperawatan di Konsorsium Ilmu Kesehatan FK UNAIR. Fakultas Kedokteran Universitas Airlangga telah ditunjuk oleh Direktorat Pendidikan Tinggi Departemen Pendidikan dan Kebudayaan dengan Surat Keputusan dari Dirjen Dikti No : 122/Dikti/Kep/1999, tanggal 7 April 1999 untuk menyelenggarakan Program Studi S1 Ilmu Keperawatan (Program Pendidikan Ners). Pada tanggal 20 Juni 2008 berdasarkan SK rektor nomor 5404/J03/OT/2008 ditetapkan bahwa PSIK FK Unair berubah status menjadi Fakultas Keperawatan.</string>
    <string name="sejarahFPK">Fakultas Perikanan dan Kelautan Universitas Airlangga didirikan pada 25 Juli 2008 berdasarkan Surat Keputusan Rektor Universitas Airlangga, nomor 5887/JO3/OT/2008, merupakan Fakultas ke-13 dari 13 Fakultas, yang didirikan di lingkungan Universitas Airlangga. Fakultas Perikanan dan Kelautan Universitas Airlangga merupakan pengembangan dari Program Studi S1 Budidaya Perairan di bawah Fakultas Kedokteran Hewan Universitas Airlangga berdasarkan Surat Keputusan Dirjen Dikti Nomor 325/DIKTI/Kep/2000 tanggal 7 September 2000. Dalam perkembangannya, Program Studi S1 Budidaya Perairan sudah terakreditasi dengan nilai A berdasarkan Surat Keputusan Badan Akreditasi Nasional Perguruan Tinggi Depdiknas Nomor :004/BAN PT/Ak-XV/S1/IV/2012 tanggal 27 April 2012. Tersertifikasi ISO, IWA dan Malcom Baldrige</string>
    <string name="sejarahFST">Sejarah Singkat Fakultas Sains dan Teknologi Proses lahirnya Fakultas Sains dan Teknolgi (FST) Universitas Airlangga diawali melalui pengembangan Lembaga Ilmu Dasar MIPA (Basic Natural Science/BNS) di Fakultas Kedokteran. Lembaga ini merupakan salah satu lembaga yang dikembangkan sesuai rencana induk pengembangan Universitas Airlangga tahun 1970-1979. Selanjutnya dari pengembangan lembaga ini, dengan didukung ketersediaan sumberdaya manusia (SDM) serta peralatan yang memadai, lahir Fakultas Matematika dan Ilmu Pengetahuan Alam Universitas Airlangga. Fakultas MIPA Universitas Airlangga berdiri secara resmi melalui Surat Keputusan Rektor Universitas Airlangga Nomor: 6400/PT.03.9/T/1982 tanggal 1 Juli 1982, yang kemudian ditetapkan dengan Surat Keputusan Presiden R.I. Nomor: 56/1982 tanggal 7 September 1982 tentang Struktur Organisasi Universitas Airlangga. Pendirian program studi di Fakultas MIPA Unair diresmikan melalui Surat Keputusan Mendikbud Nomor: 0556/D/1982 (Lampiran 1), yakni prodi S-1 Biologi, Fisika, Kimia dan Matematika. Semua prodi tersebut telah terakreditasi dari BAN PT melalui surat keputusan Badan Akreditasi Nasional Perguruan Tinggi untuk program studi Fisika Nomor : 3920/Ak-I-III- 022/UABFGA/VIII/2000, Kimia Nomor: 00345/AK-2-III-018/UABKHM/ 2000, Matematika Nomor: 03343/Ak-2-III-016/UABQMT/VIU/2000, dan Biologi Nomor: 0015/BAN-PT/AkIV/VII/2000 (Lampiran 2). Pada tahun akademik 1985/1986 hingga 1990/1991, Fakultas MIPA Unair bersama 8 FMIPA PTN yang lain ditugasi menyelenggarakan pendidikan D-3 kependidikan MIPA, yakni berdasarkan surat keputusan Dirjen Pendidikan Tinggi Dikbud Nomor: 68/DIKTI/Kep/1987. Pada tahun akademik 1999/2000 dibuka program diploma (D-1 dan D-3) Sistem Informasi di bawah jurusan Matematika dan pada tahun akademik 2002/2003 dibuka program diploma D3 Otomasi Sistem Instrumentasi di bawah urusan Fisika, ketiga program diploma tersebut diresmikan berdasar izin penyelenggaraan berdasar surat Dirjen Dikti No. 1325/D/T/2002 tanggal 5 juli 2002. SESUAI SK REKTOR NOMOR : 3294/J03/OT/2008 Tanggal 10 April 2008 FAKULTAS MATEMATIKA DAN ILMU PENGETAHUAN ALAM berubahah nama menjadi FAKULTAS SAINS DAN TEKNOLOGI (FST)</string>
</resources>
